（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區93 問嘢前睇1樓Q&A

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼

唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路，無論增肌定減脂肯堅持就會成功

dymatize 紅粉 咪撚買

唔想比人嘅屌問問題前請先閱讀pixel巴嘅終極懶人包：

Frog ching
人生ching
崇拜區

人生ching上個po臨尾上水

人生Ching真是好嚴格🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

星期一至五上嚟教人做人做尖
星期六日就為囡囡服務

勤力豬豬ching 成功令佢上水

好耐無睇健身POST,原來佢咁出名

我想問有冇師兄知邊度有得買呢隻噴油？

上個po #527開始發功 好𠹌正
得閒可以睇下
同佢相比大波Ching只係真心少少

加油💪🏻你都可以Squat 兩餅

惠康 city super都見過有
Exactly係呢隻

lm

我嗰邊冇..師兄你邊一區見到有

分別應該在於
平推果時落喺lin頭附近（再落少少/lin頭）
上斜就係落喺上胸度
但推上果時兩者都係上返肩關節對上

一兩年前喺元朗見過

BTW 條片都幾搞笑
玩high bar squat話用黎warm up對腳
熱咁多身,但係有butt wink
tempo compound movement搭個單關節,但係compound movement係玩5~6下
大佬你個program玩到咁,strength battle梗係無人揀你啦
仲要係咁望鏡 個bar path望左就岩架啦咩

Bw72kg,玩撚到100kg幾下唔係講笑，進步十分大！

其實唔食奶粉係咪一定冇可能大隻

起一起底就知條友現實極度自卑再變到網上極度自大

唔係
蛋白粉只係平價蛋白質來源

佢真係好無知，唔怪得條女要養佢
操個野都3粒鍾，食埋個飯搭下車，唔洗番工啦，食老軟咪算

正確概念：沖完涼拉下咪算搞乜撚野大陣象玩bodybuild都玩3粒鍾

通常呢d人都成日撻朵，又邊個高手又邊個ifbb pro
以為撻完就係岩

我係支持要熱身同放鬆嘅
但佢見人操嘅時間短就直接斷定人地唔會熱身拉筋再話人一定係鳩操遲早會傷
真心幾𠹌顛

全套gym流程少過個半鐘全部唔撚識操
或者訓練強度超低

45分鍾都夠操到佢嘔泡趴出GYM ROOM啦
都唔知邊個傻鳩洗佢腦洗到HIHI地

其實熱身概念係岩 錯在咁樣黎斷定識唔識操
本身mobility and flexibility 好咪快d
如果差 返工又要坐成日 要用多d時間鬆返都好正常
同埋識唔識操都好睇訓練目標 好難有一個標準

其實夠強度 一個動作都已經可以做到嘔 操得耐係因為volume多 唔一定關強度事 intensity同volume都唔識分 笑撚死

有冇人覺得Tesla死忠好似邪教咁

好𠹌屈 人生ching換車

扮緊有錢唔洗咬老軟了

💪🏻

另一個人嚟

爆數，舒服！

人生巴咁堅點會唔識

hktv魔有

其實啲嘢好好哋講 唔講到咁死好多時候唔使嘈交

條友應該現實生活都係俾人指住個鼻嚟屌

戴帽

光頭

留名
屌閪操野
人生大贏家

脫髮有錢大隻
Frog ching

好難揀

3巨頭只欠frog師兄

crazy

想睇三巨頭一齊嘈交 一定好熱鬧

Experienced lifter=斜上

靚仔gel唔gel都有人望
唔靚仔gel唔gel都冇人望

行出街同做Gym一樣，唔好成日以為有人笑你，根本無人有興趣睇

戴帽囉

想問creatine load完一星期之後係咪就日日無論操唔操野都要keep住飲?
我見有人好似係會cycle咁飲, 即係過一排會停一停之後又再飲返
如果停飲之後除左無咁上力同少左水之外係咪無咩side effect

我想問下bb row正手同反手握有咩分別?
既然反手可以收得更後咁點解唔全部做反手?(本人一直做反手，正手冇咁好feel同手腕唔舒服)

同埋俯身呢個動作既然會令下背壓力大，咁點解唔全部做趴係度row嗰個版本(有野墊住上身)

1. 反手二頭壓力大 做得太重有機會傷二頭
2. Chest supported row的確係可以拎到bb row大部份嘅益處而技巧上嘅要求無咁高 純粹想練肌肥大嘅話真係可以唔駛練bb row

Actual science has shown that there’s no reason to cycle off creatine. While you take it, your body’s own production of creatine will slow some, but it will continue to produce it, and your natural levels will return to normal if/when you do stop taking it. And as discussed above, there have been no negative side-effects found with the daily, prolonged use.

所以大家都係日日飲, 操唔操野都keep住飲咁?

我係

想問下師兄，個drop set, triple set,compound set 係點加落個program 到？例如我係週期week 1， rir 3, 例如我compound set做barbell bench press 同dumbbell bench press. 咁我係咪兩個動作都做到rir3就ok,定係dumbbell bench press要做力竭。🙏🏻 定係通常呢d都唔會加係week 1

我會final week先rir 1/failure 第一個星期mainlift同accessory都係rir 3

唔該師兄✍🏽

有冇人同我一樣等緊myp 11/11 優惠

咁我想問喇 點解啲人又做pendlay row?
對lower back同rom要求大咁多辛苦咁多
唔辛苦嘅做嚟做乜 學大媽fing下當做咗咪得
不過因應自己程度做幾重同做咩動作唔好整親
Btw我鐘意正手多啲 對pull up同grip有幫助

我以為係因為型啲

冇得借力難好多
不過通常concentric explosive 沉肩
Eccentric就放鬆唔hold 撞pad bombom聲
少不免會俾人覺得懶型

離心果時一野炸落去
順手練埋推🤤🤤🤤

台灣出珍珠奶茶味唔知香港有冇

183 ,74KG想減脂增肌, 真新手...
一星期係屋企練4日左右, 每次1小時左右
同一日一餐+練完之後飲奶粉, 因為唔想食太多蛋...
想問下呢個餐單其實會唔會少左D 澱粉之類,因為想減走個肚又唔想食太多澱粉, 但冇澱粉又升唔到胰島素帶D營養運比身體增肌肉
同埋係屋企練, 個重訓應該點排個時間表好?
有BENCH同10LBS 15LBS 啞鈴
同埋點想先可以FEEL到練背同胸個感覺, 通常練二頭三頭同腳係最有感覺...

一餅是咪25kg

cable sit row 同 iso lateral row有咩分別
練背既話兩個都做埋？

20kg

我拉8餅！
160/20 = 8

LM

痴撚線2日WEEKEND無上線就多一個POST

全靠人生師兄 帶旺個場

Mp俾狗飲
俾多幾舊買其他牌子好過

你條仔搵咗多黑錢梗係咁講😉

人生清去左，我地冇人教路所以唯有熱討論去彌補呢個空虛

我有做開pendlay row,覺得其實同一個重量並冇對lower back 同rom要求大，理論上完美唔偷雞嘅好似deadlift咁企，上身同地面維持水平，拉到bar掂到心口落地dead stop 再上咁。

感覺落返地再上果下已經釋放左好多下背壓力，保持到個背自然伸直，上果下唔好升高個身太多就唔會擺太負荷去下背

reebok 2件6折 含淚買對NANO X 唔洗赤腳DF了

幾時自貼？或者貼自己操腳片

我10餅

Nano x 唔係跑鞋黎架咩

今日waterfall見到個ching dl四餅半嚟練，驚為天人

加油💪🏻你都可以5餅

247個bp rack太高好難unrack又冇人幫可以點做？

搬櫈入squat rack 做

crosstraining 鞋 ，偏硬身個底 ，但又未到SQUAT鞋咁硬

sqt到九十度低啲嗰陣個尾椎有啲痠同唔舒服，但啲人話sqt到九十度以下先叫完整sqt/練到hip
我係咪應該係酸痛之前嗰個位就停，或者有冇咩方法可以令我個活動度好啲可以sqt低啲?

係唔係buttwink? 可能係stance有問題 都可能係bracing有問題

其實重訓最好係咪買對硬底鞋
近排貪平買咗對Asics跑鞋操
個底軟到
不過淨跑又幾扺玩

我sqt到九十度低啲嗰陣屎忽係有少少郁，但大概只有3-5度左右唔係butt wink dup曬嗰隻

學下valsalva maneuver 睇下會唔會好d

大家用邊隻app黎track progress? 定手mark?

影張相/片睇下

excel

+1

Google doc 入excel 最方便

Strong

6折好抵想買一對，但買兩對又著唔曬

我excel淨係入weekly major lift既result 例如 推胸 引體 ohp squat dl
但gym入面開excel好唔方便
所以想知大家平日練野果陣係點操作

lm睇自貼

Screen capture 個excel

想問下各位 我唔知係咪半個月前操腳做lunges定squat用錯力 右邊腳踭唔舒服 半個月前嘅有一日落床痛左一下之後就無再痛 但呢半個月就係唔係咁舒服 時好時壞 例如坐耐左起身或者行得耐隻腳踭就好似扯扯地 但又唔係痛 我諗應該唔係筋膜炎 但都發覺要去睇吓廢事手尾長 我應該睇物理治療，跌打定睇中醫做針灸呢？有冇人都試過

西醫

問下大家意見,我背明顯弱過胸
如果得三日ppl
可以點樣加操個背

BODYWEIGHT引體加Deadlift

係咪睇骨科？

骨科專科/肌絡科

將背既volume加得多過胸 都可以背做rest pause胸唔做

溝條做gym嘅囡囡 送埋俾佢

平時最平已經71%
11/11可以平到幾多？

同問 去唔去到90%off

拉小腿 ，硬波碌腳底，rumble roller碌小腿
基本保養都要學下wo唔係點操到老

progressive overload模式一問
想問邊個加weight方法合理D
例子
例如我玩開5-8下, 3組
我比盡可以推胸推60kg 6下
我應該第一組留力直到3組都可以8下先加細餅
定係第一組爆盡8下 第2組drop weight 去返5-8?

scenario 1 留力:
set 1 : 60 kg x 5
set 2 : 60 kg x 5
set 3 : 60 kg x 5

之後就每次1 rep 1 rep咁加 , 直到全部8, 就加餅仔
下次
set 1 : 60 kg x 6
set 2 : 60 kg x 5
set 3 : 60 kg x 5
如此類推

scenario 2 全部比盡:
set 1 : 60 kg x 6
set 2 : 55 kg x 7 (60做唔到5下所以drop)
set 3 : 55 kg x 6

下次練就每組獨自計 做到8下就加餅
set 1 : 60 kg x 7 (可能淨係得呢組進步到)
set 2 : 55 kg x 7
set 3 : 55 kg x 6

求指點

想問下如果啞鈴推胸每邊推到48kg 8下 算唔算ok
但推bar 都係得100kg

真心勁，叔叔我玩咗兩年有多都未推到兩餅

但我計埋home gym玩左差唔多4-5年

xx kg 推到100 kg 幾下真係唔係講笑， 加油你都做到💪

勁過7x kg leg press 五餅

師兄目標係？想增加力量？

認真練好barbell bench press 坐底推2餅半

你入錯post問
whey乳清蛋白交流區(5)

有冇人做緊尖會狂飲水講緊會飲2L 但都冇咩尿屙

你出得多汗咪無尿屙

可能因為之前home gym都係用啞鈴推胸 慣左
突破埋50kg就開始練推bar先

飲得多過你
會狂屙尿

最慘係冇咩汗出

我係狂飲完隔2個鐘先開始有少少尿屙 可能虧左

可能你堅操狂流汗
我hea 操唔流汗

我都冇咩汗 係legday多少少

新手一問
每次推完胸 第日個膊頭做外旋動作都會有啲緊,酸酸地既感覺, 長久會唔會增加整親嘅機會?
sorry for 1999 唔係形容得幾好

47,52kg female world record 都冇兩餅半

我會 但我個人係偏少汗出
一日飲成4-5L

多唔多汗天生
我熱完身都濕濕哋

想有size gain

btw問野都比人負皮。。。

有冇拉筋先做?

但其實做落個動作都係微微向上 上到膊頭先做得自然
垂直上落隻手好古怪

唔係好明關咩事
每邊48kg 8下
你練幾練barbell肯定上到120kg
除非你dumbell寸勁

120kg 勉強都有1下

學左咩係single,double,triple.dynamic progression先 都唔知點答你好

就係明明有拉都咁...
明明每次做之前都拉膊20下左右

太耐冇練跑，有延遲性肌肉疼痛，係咪抖番個零禮拜等佢完全好番先好再跑？

想set個訓練target畀自己
比如依家舉到一餅
想set target做兩餅
應該set幾耐時間畀自己？

其實好難講
都要睇係咩lift
同埋你年資

deadlift
1年左右

Sorry ， 我理解錯

原來你係講緊佢啞鈴48kg 8下認真練好一定有兩餅半

以為你講緊任何人。

做緊

學好啱既form 1個月

唔健腦

費事改名

Jefferson curl係咩玩法
見到都覺得背脊赤赤痛

阿澤勁撚到
佢都就快50歲

熱身就夠，拉筋係事後先做，事前拉筋反而易傷

飲太多清水會影響集中力囉

未聽過myp 有1111優惠

係咪講緊本身48+48 啞鈴， 但推 bar 只推到100kg ? 正路推bar 可以推重少少，100kg 推8下其實都好勁啦，點解講到好似好 sad 咁？

記得之前有人話佢廢

有冇諗過到底佢係幾撚忙 + 年紀已經算大
仲要準備個show

d劣根係咁，淨係識笑人

佢唔係廢，係個教練廢佢老味個squat
落藥狗根本唔識操，哂左d錢呀澤

唞

呢度主要都係講佢squat 3餅 佢教練幫佢揹咗餅半

坐低，手掌按住張凳，手腕向外，手指向自己，手掌完全按住張凳，個人慢慢坐後

+

搵人按下

+

學下

+

6日多左少才

人生ching最勁

face pull嗰陣做重就覺得個人比cable拉前，企唔穩，做輕又冇feel，應該點?
係咪要斜企?咁斜企啲重量會唔會同body weight抵消咗?

佢勁在奶閪功夫

坐係地下做, 雙腳踩實地面

可能用條唎玩squat

因為我見好多睇落好瘦既人都推到兩餅
人比人比死人

同埋用bar推兩餅好似8下都無
啞鈴反而推得仲好 有落晒

都有機會係動作技巧掌握問題

紮個痾屎馬就唔會向前仆，不過facepull 做重會借力，未必練到你想練嘅位

好耐無見咁

Barbell同啞鈴兩樣野黎喎冇得咁樣比較

Barbell係咪個胸會食多d力？

bb 個背同隻腳食力d

Barbell要用埋背同腳drive，唔敢講係咪胸會食多啲力，純粹個人意見

點解宜家D女咁進取
大波大pat都照穿緊身衫

扯住旗點操

做gym為渣波

邊間

之前玩開high bar squat
機緣巧合下學識low bar squat之後就覺得好正
比high bar 更爽

原來係你喺咁望住小妹...

屌你
你逼我望

呢D梗係唔講

希望你可以穿翻D正常tee
唔想比你影響到分心

想問creatine個樽入面會唔會好似whey咁有個殼？我倒極都唔覺有好似

一向都話所有人都學做low bar

但low bar對博頭既柔軟度好高

正常人都應該唔會差到做唔到

全程都有拉扯感，好唔慣

我想問吓減脂cardio方面.你哋會揀腳踏機定跑步機？（同樣1hr)

跑步機行斜坡

有無人知

你會較幾斜？我較高度9..速度4.5但心跳率唔夠120..但腳踏機125up..之前睇過有篇嘢講減脂最好心跳係120-160

唔好練

係屋企做下掌上壓 sit up 練返一兩月應該差唔多

買過2隻 rule 1果隻就有 allmax就冇 所以應該都係睇brand

有無試過on

想問Mars香港買係咪一定要網上面買
定觀塘有門市？

唔好握扶手
狀態好夠訓咪腳踏機，差唔夠訓咪呃步機

on無

唔該

尋晚朝早老銅p記
有個女個pat正到
仲要練腳
瘦底大pat
忍唔住分晒心

諗起TRUMP輸真係無哂心情操

更加要強身健體健身健心去迎接未來嘅挑戰💪🏻

你應該好大隻

都要操，反而驚心情唔好影響內分泌，影響練習成果

講大隻一定係frog, 人生Ching最撚大

尋晚定朝早先

尋晚就真係有幾個legging sport bra 走黎走去

無論咩事堅操完心情會平伏好多我覺得國會參眾兩院會繼續圍堵所以冇咩太大感覺

朝早十一點

銅P最近多左啲女玩free weight

第一眼見到我都呆咗
無咩波
但個pat真係正
又圓又挺
推車一流

𥄫住Deadlift squat有加成

咁你減脂會睇心跳定卡路里？

想問師兄 做gym前就食碳水化合物會好D
咁如果一般競技比賽前嗰餐食咩好

晨操247 真係天堂 無咩人 仲要有絲打一齊操

你努力都可以蹲兩餅👍🏼

卡路里啦，300-600，再逼自己30-60min內行完

心跳自然唔會太高太低

有冇師兄操野有帶HEART RAT既gear?
想搵一隻係唔阻護腕拉背帶既睇下

有冇人知邊度有50mm直徑嘅1.25kg餅買

Decathlon 嘅1.25唔啱gym嘅BB用

餅都要自備？

各位師兄，呢幾日 小弟買左塊Push Up 板黎做
主要做二頭個姿勢，太耐冇做運動＋瘦底
做5下 @ 6SET ，發覺上臂至關節位 成個部份都酸 ，今日推道門都無力
請問咁既情況係唔係正常？同埋我做到第4SET 手開始無力推。
需唔需要再打散果30下 4下 7SET ？ 定其實咁小下無用。
唔該師兄們

home gym /247難民

我都放咗兩塊c家餅係247

OHP好難一次上每邊2.5kg
但又冇1.25餅

我係ugym難民

最細係2.5咁戇鳩？開gym條友唔操野架？

想問下push-up 板點樣練到二頭
上臂至關節位係咪 膊頭前三角肌

估計你手爭角度太闊
又冇夾好背用咗膊頭力推
建議學下點樣用胸發力

膊頭前三角肌。。。小弟新手都係Google 翻譯

唔該師兄先

最好笑係同啲駐場教練講
佢地好似唔明有咩問題咁

尋日去左個場又係無1.25餅
但就有齊0.5/1/1.5/2/2.5餅

心跳唔到帶氧位 , 行極都只會消肌多過消脂

有冇人去咗TST 247

去左 覺得都係冇分別 九龍灣完勝

Nutroone

天天破pr

證明佢地都唔撚識

最多都係唔會直接用脂肪做energy source 但未至於會消肌肉 人體energy source priority最後先係肌肉
其實行機唔睇心跳都得 睇返卡路里消耗 再計返食野卡路里 係deficit就得
想少d muscle loss就要操野+high protein diet

諗撚多左啦每日行2-3個鐘先諗會唔會燒肌啦，

唔為減脂，為心血管健康都應該做帶氧

佢地覺得重就做少啲
輕就做多兩下冇所謂
其實唔係錯
但我行緊powerlift program

Same 冇細餅會死 唔通下下都10kg咁加咩

破咩

Deadlift top single +5

我上個block都係 真係好爽

希望12月pr 創新高

師兄dl緊bw x幾？

75/76
225

好撚勁 我少你45

Bench and squat停滯不前

暫時未有呢個煩惱住

希望ching 玩Hook grip
我hook grip 教教主

我都係hook grip教

做撚咗pussy hook grip真係好撚痛

rpe？

9

230

Hope so

做做下就慣

沒有

依家反而係美國會唔會內戰

痛多幾次就唔痛

元朗嘉城廣場3/F有間賣粉既有得買

好似唔抵飲mars

貴係貴d
不過好飲 同 方便拎出街

痴線考mt冇操五日
反而呢兩日upper spine pain (近scapula
仲要係好撚痛嗰隻 咩料啊

飲緊gainer 發覺頭髮甩多左，想問下關唔關事？

同埋想試下食creatine,但又驚甩得仲嚴重。

求教

駝背坐姿搞到rhomboid發炎？

操咗幾耐
咁快就試肌酸？

依加每逢做tricep既workout (e.g. inline tricep extension)
隻手一屈埋既時候，個手踭位就會好痛
想問下有冇ching試過呢個情況？

巴打你係咪therapist嚟 咁勁嘅
似係

自己身體多問題 學學下就識

本身已經push 好多？

睇physio果時可以講到自己邊啲肌肉有不適

sor 唔係好明，點先算push得好多？

好多bench press ohp 所有會用到三頭嘅動作

唔洗下下都睇 小事可以自己搞掂

都算多，係咪正常架？

我嘅睇法係
如果姿勢冇問題
推太多 再獨立做三頭
係有機會頂唔順開始疲勞

基因問題
兩樣都有食 好撚多頭髮

似係做三頭個陣發力點錯左落左手肘
長期咁樣令到手肘磨損發炎

唔提升心跳嘅步行減肥法效率太差 , 行成粒鐘先消耗到半個陽春漢堡包嘅熱量

LMLM

試下唔同手踭角度？

之前都問過，想再了解吓
做gym後果晚失眠既影響係
修復速度慢d但係最後都會有超量修復
定係直頭無埋超量修復
假如我之後每晚都有充足睡眠既話
感謝巴打

who cares
not measurable

唉, feel 到收緊皮, 其中一邊膝頭痛, 特別落樓梯, 完全唔明點解會咁

睇醫生啦
私院骨科新症診金三舊水都唔洗

有冇話中醫定西醫

西醫啦，如果要你照先會貴，就咁診金隨時平過跌打

公司保險plan 唔覺有骨科

都係自己俾錢穩陣d

操下操下就唔痛你未識發力姐

你估個膝頭哥用豆腐造咩邊有咁易收皮

操耐啲，學下點發力，慢慢就冇野

但一用力就痛, 例如squat 果d, 簡單d 講, 即係90 度用力就開始痛痛地

你係咪專業？

巴打做骨科？
呢排生意唔好咩

隻手背粒瘤(腱鞘囊腫)好似愈黎愈大同硬
bench press果陣覺得隻手連手指尾都好撚痛
醫生又話冇得醫 等佢自然好
有冇巴打試過類似情況

全部腳movement 膝頭低過90度就痛？

我有幾本英文嘅健身書PDF想share 比大家，有Althelan, Greg Doucette 全套, 仲有其他幾本。可以upload 上邊度俾大家download ？

點解要咁做

有次deadlift 個腦遊魂 , 起槓果時發錯力腳睜飛起左，之後膝頭痛左成個星期，好彩好得番，果幾日一日搽幾次正骨水

痛左幾耐？

我幾年前來回跑用錯力都傷咗膝頭
反覆痛咗幾個月
之後學識按摩放鬆附近嘅肌肉就好咗好多
利申：非專業 bro science only

Protain真係有咁多？ 日文好似寫住得4.4

105g protein per 100g

笑撚左
同骨科醫生講果啲又幾似

利申：物理治療師 你問我答

普通行路唔痛,但一彎90度就/用力痛痛地

男定女

最近一次痛左1.5 星期了, 但行路係唔痛, 落樓梯, 特別incline 角度大著樓梯會痛痛地

之前都好似有類似嘅痛, 但痛痛下又冇事, 仲懷疑係咪風濕/氣候問題. 本身都無痛, 但最近一次坐巴士, 落樓梯果下, 架巴士chok 一chok , 跟手feel 到痛痛地, 然後就痛到而家

我而家反而晚晚試下拉筋, 大腿小腿, 係咪冇乜用?
你係按摩邊一part?

同美國啲投票率一鳩樣既？
跟日文算啦

想問吓點解女仔啲健美比賽要骨盤前傾趷羅得咁緊要？
有時眯落有啲唔自然

有冇師兄飲過？覺得點？

Google drive

想問人生師兄返黎未？比賽準備成點？

mp啲短褲quality 如何
同u記sporty短褲/gymshark比啲料邊個好啲

佢lunch break開始到而家做緊三粒鐘尖唔得閒應你

邊個位痛？

膝頭內側前小小

短t唔錯 買左件透氣嘅好舒服

但我用rumble roller碌小腿都唔係好鬆

大家midterm同exam period嗰陣仲會唔會做gym

會 但intensity 冇咁高
當deload week

唔好飲gainer
完

有冇扁平足？

有冇人好憎啲人成日做做下拎起件衫唔知jm9
屌你又唔撚係大隻

檢查下啲腹肌脹唔脹

由細到大都冇

拎起件衫都唔得

真係勁個班唔會放在眼內
睇嚟佢仲未練得夠
利申 新手

你話拎起件衫又冇料又做曬健美pose以為自己好勁係咁望黎望去睇下有冇其他人望自己就話姐[sosad

我做完胸或者做完腹想睇下個pump度或者睇下目前既進度都唔得

要睇入廁所睇啦
行多兩步當做有氧

雖然覺得有啲尷尬 , 但又不至於反感下話

利申無做過

想請教大神們
平時如果單獨練胸既組數係25組

咁我玩PPL既時候係咪應該練少過25組

拎起件衫睇下個腹點都有掛

點解嘅
利申 新手

操你既野啦 理人地

一星期25組咁多 ? 練輕磅為主 ?

佢唔係睇下個進度
佢係拎起件衫一到做
又行黎行去

究竟係憎佢拎起件衫定憎佢行黎行去 ?

單獨練胸的話得一星期一次
25其實好少咩
都係5個動作 x 5組

件衫keep住拎高咁行呀

Gainer 成份係垃圾
而且啲營養標籤寫得好古惑
新手容易中伏
無你想像中咁抵飲
想上磅不如學下/思考下點樣調整飲食習慣
點都好過飲gainer

如果新手想買supplement
建議買protein whey
有乳糖不耐受就買 isolate （無乳糖）
雲尼拿/朱古力味實無死
（creatine/維他命B+鋅都好有用）

未買過可以試下iHerb 買
好多牌子選擇 送貨好撚快
唔想諗就試下 ON (Optimum Nutrition)

Hardcore啲可以買MyProtein原味粉（即係無調味）
但係要等時機 有時會做70% off (常駐50% off)
江湖傳聞 雙11 時會有discount
可以等多幾日

Thanks 師兄

Whey加麥皮啦
平好多

好的 Thanks 師兄

食晒成包 2g protein 都無
碳水同油係主要成份

都要用人手按架 一定再鬆d

有冇人著 MYP既 JOGGERS？ 容唔容易洗到 "WEAR"左

點解不論掌上壓定引體上升，一轉單手就難到仆街？要點練

係屋企玩啞鈴想問兩個問題
1. 因為多數係玩推胸，外胸明顯係大舊左結實左，但內胸冇咩太大變化，我諗應該係關冇夾胸事？啞鈴可以點樣練到內胸？
2. 啞鈴點樣練腳？我有用啞鈴深樽／弓箭步，隻腳係會勁攰＋第二日痛，證明應該係練得到，但係大比冇咩點大到

另外，GAINER開封左係咪唔放得好耐？
有一樽開左一個月，因為中間買左第二隻牌子試
飲完個隻再開返依隻發現好似有異味

屌你老母
輕放啊

同埋問多一個問題
我用健身房個D比較準既測脂機量有13%體脂比
就咁手臂/外胸個d都明顯比其他人知道係有練既個隻程度而且係有線條
但係有個肚腩我睇1樓有講到明重訓係可以減到肥
不過個肚腩點整都整唔到，我又唔想做帶氧運動，因為其他地方真係好瘦
可以點搞？

日行一萬步

13% 都有肚腩 會唔會係部機有問題或者你肌肉量低呀

我都有質疑過依個問題
但有時又諗，每個人脂肪分布都唔一樣
應該都會有d人好似我咁四肢pat pat係冇咩脂肪（即係用手指夾手臂可以得層皮），但個肚特別多？
咁體脂比相對低應該都合理？

你係咪平日唔食早餐 , 但之後第一餐就食高碳水啲人 ?

有時inbody 都唔可以盡信 我信鏡多過inbody

大家有冇咩protein bar 推介

?
小左一半力/多左一倍負荷+姿勢唔同左

nugo 幾好食 iherbs 有

想問下點練二頭肌既上半部份，即係

老鼠仔同膊頭既中間位置

有咩動作

三角肌前束

唔算易wear
但佢條褲本身好長
我著埋鞋178左右 買細碼都會有少少長

永久頂置了

mp d褲真係幾好著

上youtube搵下點拉hamstring,

拉下hamstring同hips, 試拉兩星期先

好快唔痛

不過第一次會甩色定甩毛
買左後記得用手洗一次

師兄你哋150g protein一日點砌夠
分享吓啲餐單得唔得

有冇人知前膊去上胸個位點練？
有啲夾完推完係會漲左
但操極都仲係見到條好明顯嘅鎖骨

試下先

想問好耐，次次見杜生著左衫個胸都好挺下
但點解一除衫個胸肌好似咁細

有冇師兄知手爭上少少個part三頭應該要做咩動作，細個個陣玩掌上壓多數呢個位都會酸，大個左入gym玩cable 啞鈴手爭上少少個三頭位就好耐冇酸過，黎黎去去都係跟膊位個舊三頭酸

我會每餐50g 三餐岩岩好 出街食唔夠protein就飲粉飲返夠50g/餐

Barbell推到1.2x bw 10 reps就會做到單手push up，膊掂到地、窄腳嗰隻。
單身引體就起碼要先做到捉住另一隻手嘅簡易版單手引體七八下先，再progress加20kg負重pull up起碼8下。利申bw得70公斤，如果你100公斤，咁可能有出入。

單手push up好針對前膊 單手pull up好針對core,lat同shoulder&elbow tendon

要build靚三頭/力量
Accessories做weighted dips幫到你

的確係，因為本身瘦，所以我健身後都冇太理飲食，除左確保有足夠蛋白質外
可能就係衰依樣野
但係我又有一個問題，就係如果唔食多D碳水，又會唔夠熱量
定係重點係第一餐點都唔可以食咁多碳水，之後分開幾餐食返足個量就OK?

暑假個陣一星期6日
開學變4日
依家midterm 變咗2-3日

希望快啲捱埋今個月

你要自己試嫁喎 推1餅推到幾多下先?
得1下 下次咪試2下
可能慢慢去到5,6下
咪試下每邊22.5kg 推2,3下
之後都係推高下數>加重量
上身要慢慢黎啦

佢啲碼好伏..佢個model 180著M.我買s.連小腿都穿唔到

大家前臂有無啞鈴動作推介
已經操咗半年 整體都有進步 但前臂好幼

反手啞鈴彎舉/錘式彎舉？

轉一轉心態啦，讀書時期梗係專注讀書啦。當然仲有得做嘅話，目標一定係維持肌力同肌肉量為主

係你長期唔食早餐，身體代謝率大跌，代謝大跌咪出現脂肪囤積現象囉

係咩
可能我買開短褲
佢model 180著m，我買m岩岩好

杜生都48又唔係運動底後生連肉都冇賣過，肥足咁多年

操唔到model級都好正常

讀完書要出嚟做野 變翻工時期
咁咪退休先做到尖?
都係睇workload擠時間姐我諗

轉一轉心態
返工時期梗係專注事業

認真 做尖其實方法正確嘅話 只有進步得少同進步得多嘅分別
如果無時間 咪做少啲 唔退步其實都係進步緊

我sem尾好撚多workload 但我訓練日6點半起身 7半-8點開操 操完仲有成日比我做野 每日最遲12半瞓 點都瞓夠6個鐘

仲要冇人爭野用

想轉玩powerlift 大家有冇建議

自學實行冤枉路 有錢就搵返個教練

建議啲咩

鬼佬size 你你自己用把尺量自己d size啦
我so far 買左一件緊身衫兩條褲都岩岩好

有無巴打買過heachicken d 雞胸食過暫時睇落最平 340蚊有20舊100g

Go24原來要至少比2個月

programming

上網搵吓d free program開始跟
多d影低自己嘅working set 搵人問吓意見
你有興趣可以放上呢到或者其他powerlifting forum
如果想搵d pro d 嘅意見 可以試吓search calgary barbell 佢會free咁幫人做form check

新手問問 間會所得呢種機 係咪放唔到支bar落地 做唔到硬舉架？

雖然都好欣賞杜生
但陳豪都仲老過佢，但操完出黎都唔係杜生咁怪

唔知乜嚟

陳豪一餅我都懷疑佢蹲唔到喎

唔好意思 呢部機

點搵位可以食多d 蛋白質

smith machine 啤死咗應該唔得

點解咁講

好啦 咁唯有做其他 唔該曬

其實白飯魚係咪好啱做gym
底夠薄同平又冇避震
又容易袋

係。

要睇做咩運動 , 就咁話做 gym 點答你呀 ? 我deadlift 除鞋做

主要都係big three
Ugym太污糟唔想除鞋
所以諗白飯魚應該都比較貼近赤腳

有冇人從來冇練過小腿都唔尋常地粗？我出街成日留意其他著短褲嘅人，正常人如果冇刻意練，都唔會特別粗，我用棍轆鬆吓佢啦，好多knots，痛到仆街

天生

你講中我諗嘅嘢，我一真覺得係因為基因，我阿媽成40歲先生我，聽講高齡產婦啲基因係多啲問題

屌你老母myprotein啲垃圾粉飲親都肚屙

智商可能都有影響

貢𠹌串

我又唔係痾嘅 但會唔成形

咩會所GYM咁靚 屋企徐晃幾大

打算跟佢哋個free program

自學technique好難會一黎就知係唔係岩自己 同埋有教練即時feedback係會好好多

Calgary barbell高汁

form check friday~~~~

Calgary 個powerlift program 幾正
我而家都跟緊佢個16week
今個禮拜taper week
下星期test pr

有少少重訓經驗
之前玩開PPL 不過力量上得太慢
見到SL 5x5 program好似時間夠短 又易入口

不過想問一開始應該直屌5rm重量定係要由輕做起？
同埋想加啲alternative set可以做啲咩動作好

由輕做起
頭兩個星期最好0壓力做完

輔助我會擺6-7 rpe嘅引體,dips,back extension,後三角同hamstring 自己揀個動作

岩岩買左 送嚟個袋條錬就爛左
啲粉都幾稀 係咪正常

Mars 終於到貨

拉鏈爛未試過，穿洞漏氣就試過

師兄好串

可以將PPL入面既BIG3其中一日轉做5*5

得個樣架炸

新手想問下以下one arm dumbbell row 有無大分別
平時係gym 我就扶住個架做（即係第一個）
但見好多師兄都有唔同玩法

巴打加油
我打算行16week呢個 但每個星期加多一個accessories day
將佢變做好似Jeff nippard之前段片講咁

大家係邊訂奶粉 就飲晒。或者有冇香港既門市係抵買
prefer 平， 但唔想要myprotein, 想要溶得好既粉

myprotein 隻花生醬真係好好食

想問下佢個training maxes係點計？本身嘅1rm?
我好細力跟佢個training maxes嚟計一定做唔到

好on9咁搞錯以為今個星期係deload
仲要做左成個星期先發現自己on9左

計百份比架喎
同埋 free program 多數預初中階

咁樣 我而家一個都做唔到

呢個應該係人地嘅1rm 你本身有無玩開big3先

有啊 所以呢個係要改做我自己嘅1rm 之後再計日常volume?
我應該冇理解錯？
Sorry初試powerlift

佢呢個係excel定點 你計返自己1rm入去會唔會幫你轉左d數字先
好多種玩法的 最常見一開始拎1rm嘅60-80%推5x5

操得好睇，唔一定要玩big3
基因佔6成

Ching都有玩開SL 5x5?
可唔可以分享吓行呢個program有咩成果

呢個唔係好明
即係push day原本淨做bp
而家變5x5做埋squat, bent over row?

咁其餘pull, leg係咪都可以轉埋SL 5x5另外嗰set?
即係squat ohp deadlift

Push 1 pull 1 leg 1 用5x5 代替原本big lift
Push 2 pull2 leg 2用返你自己原本練法
唔知你係點
我係push 1就玩少rep數（3-5）嘅bench press
Push 2 就玩返多少少rep數（可能8-12）嘅bench press咁

係啊轉番自己嘅1rm 佢就會幫你轉埋你 training 要嘅重量
記住要mon 住你accessory嘅volume
因為佢big 3 嘅volume 都唔少
你額外加嘅accessory都係宜少不宜多

有冇巴打有玩weightlifting大家交流下 呢度好似好多巴打都係bodybuild同powerlift

想問下rest 係咪都要啪粉 維持返每日蛋白質需求

係呀日日都啪佢老味就啱架啦

試過買番黎個奶粉袋穿窿
屌佢老母

所以我唔會再買佢5kg
寧願買兩袋2.5kg

好
我加多一日accessories 都係低Volume做下少少hypertrophy嘢

既然時間許可 , 咁不如用番hypertrophy routine , 本身hypertrophy 已經有3大動作

有玩

Hypertrophy routine 係用big 3
但係個frequency完全唔係同一回事
佢個program bench 4日 squat 3日
仲會有 daily undulating periodization
同有d唔同嘅variation
俾你有多d機會熟習big 3 動作

認同 同埋想專注力量 只係好似想Jeff nippard段片咁樣講力量上之餘mass/physique都會有進步 其實即係powerbuild
想問下巴打你有冇plan幾時入taper week? 我見重開返都冇16個星期

weightlifting好有型巴打係啱啱玩定玩咗好耐啦？

有無巴打都係飲肌酸會易屙點解決好
仲有成大罐

玩左幾年都係好廢
係好講求mobility同技巧

目前snatch 85kg C&J 110kg, 基本上女子組都贏唔倒

正解，不過我追緊力量所以2日都係5x5，卡關的話就轉番1日力量1日肌肥大

你試吓睇吓呢條link 應該會見到有埋taper week
記住要係google sheet 裡面撳make a copy 先可以改big 3 max

想請教一下
做stronglifts 5x5,
每日的PROTEIN INTAKE係咪都係 2g/kg 左右

新手想問下關於full body training programme
小弟開始左做gym幾個月
自己本身係分胸+二頭/背+三頭/肩/腳，4日，但因為開始忙，一星期得返2日，想轉全身ge training programme
Google睇左幾個programme，好似唔會點練後三角，咁會唔會唔好？因為我想focus練多d肩

我自己做左d整合，預一星期做2日，全部都係3rir 3組 休息1分鐘，有無咩動作轉其他會更好，同埋點解唔該曬
一日：
Bench press
Pull up
Squat
Shoulder Press
Lateral raise
Incline stretch curl
Skull crusher
Crunch

另一日：
Incline bench press
Db row
Db incline row/face pull
Hammer curl
Tricep push down
Lateral raise
Leg lunges
Crunch

我玩咗2-3個月咋 我早兩日做clean and jerk個陣唔知點解隻左手手腕痛

第一張似係擺 pose 影相 , 真正 row 個手握唔會拉到上去胸

師兄你d leg volume會唔會低左少少

Your glute is crying
我會加返rdl同hip thrust

得兩日
不如一日練哂腳
另一日做上身大複合算
Bp ohp bbrow pull-ups/lat pull down再補下啲二三頭

好唔該曬
但係咁樣上身會唔會練唔夠，上身每個位得3組動作
我諗辦法換多d下半身動作入去先

Strong lift 5x5 算啦
初頭練form，練mind connection，之後先追volume

最多加啲accessories movement

Facepull, dip, etc.

上面講果4個已經夠練哂成個上身咁濟
想練多啲細節當然可以補輔助動作
但你無咁多時間嘛
下身一定唔可以少 唔可以為左補上身練少啲下身
但你可以練下身果日補少少上身 eg做下飛膊 face pull果啲

好，唔該曬咁多位

是

好平常, front rack mobility唔夠手腕就會代償
拉多啲lats

好啊一齊加油

好sad 有做重訓 每次都乖乖地做足20分鐘帶氧 肌肉有增加 但點解體脂仲成33%

唔飲

飲食呢

食得普通 一日食兩餐 中午晚餐 有時仲用蛋白粉代替添 一星期得一日cheat day 平時珍奶都唔敢飲

咩叫普通 學下計卡路里 食得兩餐唔代表食得少卡路里
同埋唔好cheat 學下refeed/diet break

識好多人cheat day係痴撚左線咁食
利申無cheat day 日日想食就食

食嘅問題

真 然後話自己戒口戒得好清但減唔到肥

我就覺得cheat day痴線咁食係無問題 , 唔了解cheat day 原因先會屌人狂食 , 平時戒到口就絕對無問題

有cheat day都修到身果啲咪明件事係點run
咁講緊係講啲cheat day又修唔到身果啲

cheat day 係用黎干擾BMR減慢 , 防止體重反彈

心理作用
每隔一段時間一餐半餐cheat meal唔會影響BMR
正正經經做好飲食嘅一餐半餐食多左緊係無問題
其實我都係想講啲做唔好飲食果啲

補充多一點個人意見
Cheat day唔代表可以暴飲暴食
健康飲食將身體變好嘅功效係要長時間先可以達到
但暴飲暴食帶來嘅身體傷害eg oxidative stresses, hormonal disturbances呢啲係acute effect嚟
自己睇路啦

Excessive caloric intake acutely causes oxidative stress, GLUT4 carbonylation, and insulin resistance in healthy men

你攪清楚咩係cheat day先啦

哦 即係無計傾

「我就覺得cheat day痴線咁食係無問題 , 唔了解cheat day 原因先會屌人狂食」

Cheat day痴線咁食
有諗法

留名學嘢，今日cheat左

搵左一堆link話咩science based behind cheat meal
一係就無reference 一係就引啲唔關事嘅journal
我真心想知cheat meal點實際boost BMR
就算係cheat meal都唔應該痴線地暴飲暴食啦下話

Ching 好撚勁

我以前 cheat day 會食 double , 不過而家改左碳循環 , 感覺自由啲

我好少cheat，純粹今日特別日子

如果想開心為什麼需要等

Cheat day瘋狂食高protein既肉
再食少少香口野過下癮

cheat day 真係好似集中營放監咁 , 由朝食到晚

有冇港島snap巨巨可以帶操
平時得自己一個操

等左成日人生ching都未入黎幫手解答

有無ching係初期就試過用類固醇上
可唔可以分享下

初期即係啱啱做gym?

做左一兩個月 本身瘦底

玩一兩個月就用類固醇?

見過外國有人咁玩 所以先想睇下有無人試過可以share下

Refeed/diet break比較好 同埋metabolic adaptation比你想像中影響得少

又話嘈交要自貼身材 得frog ching係真男人

仲有增肌帶來嘅額外能量消耗都係被嚴重高估
除非短時間落爆左幾kg lean muscle mass出嚟
否則肌肉量上升帶來嘅額外能量消耗都係唔多
好似係

小弟181cm 78kg 體脂21.6 , 隔日做gym，做左兩星期gym，都係推拉腳咁

每次都有記得重量，但感覺好似力不從心咁，呢個星期做推最後一組又酸又無力，肌肉感受度無之前咁明顯，汗都無滴，返到屋企又完全唔覺攰，想問下咁係唔係正常？

You’re overtrained

Ching識d野

睇落去你一開始個volumn 太高
Deload完再重新plan過programme
減動作 減組數

明白，多謝師兄

想知你PPL做幾多個動作 同埋分別做咩動作

想問下胸推點做重啲？ 同埋做完兩組動作就好快攰 點樣可以改善？ 唔該師兄

Pp減一個動作/每個動作減一組
組間抖耐少少
新手嚟講你咁樣操可能volume太大

知道，唔該晒師兄

想問做咗個半月gym重5kg會唔會太快
但係身型望落無咩變化 擔心重咗喺啲肥肉到
有無咩方法可以儘量減少重落脂肪到
飲食方面 正餐照常 無咩節制 每日會加多個大約900kcal嘅自製mass gainer 同一杯protein 有時會食宵夜
一星期三至四日gym
本身186cm 64kg 而家69kg

唔駛擔心
一定係肥肉嚟
係計卡路里就全部計哂
唔好「無咩節制」再加個900kcal gainer

師兄呢隻咩APPS 有圖有字有REST TIME幾好咁

唔該
因為成日都要喺街食 所以有啲難計數
我儘量試吓

你認真計下
計多幾次你就知大約食落肚果啲有幾多卡幾多protein

返工好難食得夠
lunch食唔到太多 會眼訓做唔到野
又唔可以下午荼拎盒飯出黎食

JEFIT
App store有
幾好，自己set workout

下午茶可以whey protein鮮奶麥皮

Cls兩個月就諗類固醇

可能趕住big event果啲
結婚之類

認真 建議多睇基本重訓同飲食概念 做好個form 學下肌肉感受同發力 認識下咩叫compound movement

懶嘅睇下高質健身page/youtube去學

而唔係一黎第一下唔識就想跟人地比賽運動員用藥做到至死方休 以為人人咁做就做到健美先生

到時玩壞左先知驚就返唔到轉頭了

要學操野先要操好心態同埋概念

利申：肥仔

想知點解會話佢係overtrained
佢話自己唔覺攰又唔出汗
真心唔識想學野

力不從心但個身體又唔是好攰
所以我覺得佢係cns overload
個人認為身體可以承受嘅訓練量係比想像中大
但CNS可以承受嘅訓練量係比想像中細

呢個係咩app

瞓得差 壓力大都好易做成CNS fatigue

爆cns聽得多，但真係唔知點先叫cns overload
可能爆左都唔知

bench press真係好撚弱，我諗1rm最盡都係去到90kg

squat同deadlift就反而易d上

請教巴打，本身瘦底做咗幾個月都有啲嘢睇，但都係剛條排骨

想問如果我protein夠同做夠gym, 想額外增肥肉係咪狂食carb就得？會唔會好唔健康？食額外protein又有冇用？（除咗protein fart之外）

myp 個隻黑糖珍奶有冇人試過

Ig serch
big_johnny_chung
條友有YouTube 翻譯channel
類固醇依家野冇返3-4年堅操bass、詳細資料搜集/專人指導，咪撚諗

真正科學健身

本身bench好難上好睇你肌肉量

爆cns咪即係overload左
字眼唔同啫
個人覺得cns fatigue會好明顯反映喺grip度

但係跟人生ching就唔怕cns overload

我知我手痕打左第2個名姐
我係想講有時唔知點樣先叫做爆cns
可能有時爆左自己都唔知

覺得身心疲累果時

星期一啦，人生師兄出黎未

deadlift上double body weight就反而易d，不過我諗都係食唔夠未夠肉

操野真係心理病黎 操極都覺得唔夠大/唔夠力

十個玩big3
九個都卡bench press

手短既咪唔卡

師兄 想問下bench press lockout係好事定壞事
到底係lockout可以操埋個三頭
定係唔lockout令胸有最大張力
定其實兩個都係正確呢？

好難話直接知道，但好多人都會有握力突然細左、核心肌肉收唔緊嘅徵狀，基本上都係一個個因素咁排除去估

加班掛

每次做完deadlift 都有呢種感覺，攪到做其他都力不從心咁，係咪應該減量/將dl 放到有咁後得咁後做

減量
Dl唔會擺後面做

你玩健力當然要fully lockout
你想pump個胸可以唔lockout
想focus tricep就應該close grip
其實冇絕對 只要你知自己做緊咩咪得

我呢家做緊bw 8*4, 如果減應該減少一組？

減rep數 減重 減組數 都得

有無巴打飲過my protein 黑糖珍珠奶茶味？ 好唔好飲

試下先，謝謝

早排因為咁所以轉左做RDL 同減重玩左兩星期，尋日做番正常dl 照舊gg

大重量一定放前我自己

好撚假嘅甜味

咁都係算仲想試下

買左幾多?
似唔似出面珍珠茶味

仲買咗葡撻、蘋果、藍莓、車厘子、Stroopwafel各1kg

全部聞落都有六成似但係飲落都係好撚假

見到珍珠茶仲諗住買黎試下

ching本身一日飲好多殼？

都係覺得普通奶茶味最好飲

奶茶味我覺得好難飲 仲有成2kg捱
用奶沖先勉強飲得落口 反而之前試過士多啤梨cream 幾好飲

本身好細食
食一餐飽成日

而家一次沖三殼一日沖兩杯當水飲

我反而飲唔落士多啤梨

果隻英式奶茶
呢隻台式

真 好好飲 變左打手

飲得多就唔會咁講
我飲左2包2. 5kg, 而家見到

我都飲左兩包2.5 準備第3包

仲有成幾磅myprotein未食哂唔知點算，飲完又肚屙

飲個ALL MAX ON MARS真係唔會飲返MYP。。。

買乳糖酶食

鍾意試新嘢
得MYP有古靈精怪味

真 ON同Mars都唔會爆瘡
一飲myp 就爆到成個蜂巢咁

有冇飲個佢隻3.6? 求評價

好耐之前飲過

冇記錯的話聞落去似BB仔奶粉
飲落係化學甜味

依度有冇素食巴打
會唔會覺得體力下降？
又點樣食夠protein?

我次次都係bp + squat/dl 做頭兩樣，但好多次dl 完就收左皮就唔敢再咁做早dl

想知香港有幾多個多rack嘅場
可以霸個rack個幾鐘冇人理

係咪得CSA?
TFCC好似冇做月費會籍？

屌 比tfcc洗咗腦
想話SFCC

面皮夠厚就去邊度都得，上次遇見個玩緊DL問佢share我玩squat ，佢話要照鏡所以半個鐘之後等佢玩完先可以share

really?

呢啲睇基因
我本身暗瘡底易生瘡
貪平飲左myp 之後幾日就全身爆到瘡既位都有爆
轉左mars 之後so far 飲左幾次都冇生過

Sfcc冇做membership了

唔係想黑化myp 都身邊都有人飲開係冇爆過瘡

我飲mp 唔覺有爆瘡問題

各位ON WHEY 5磅買開幾錢呀？

飲開mypro,點飲都唔爆

我其實覺得all max同myp 差唔多

Myprotein飯飯味都好假
又沖唔融
唔知想點

最平買過43x
大多數時間係47x
最近一次好似53x

最平無計喇 買5kg 除返開 3蚊 23-25protein

咁應該我問題

有冇ching因為gym而有生長紋，點先可以快啲好返?
做gym三個月，可能新手進步得比較快，喺二頭肌內側，屎忽同腿後側都有一條條紫紅色嘅生長紋，唔痛，少凹，上次睇皮膚科問咗醫生話係生長紋，但醫生唔醫呢啲冇危險嘅野，話時間會撫平一切。
但呢啲生長紋太核突了，我接受不了，唔知仲以為我比人打

真
未試過因為任何食物而爆瘡
但我牙妹飲過我myp/ON都爆瘡
但mars無事

美容院有針轆or 激光去紋

請問各位Ching
我係個操咗6個月左右嘅新手（中間因為武肺停過一陣）
後尾復操上返以前嘅重量。但係而家做開嘅重量已經係一個月冇加重到，亦都感覺肌肉冇點大到。
想問下係咩原因？係咪唔夠progressive overload？

Detail啲
1. Bro split, ppl?
2. 操得幾密 幾多個動作 做咩動作
3. 飲食點
4. 睡眠點

你地食水果係有乜purpose定純粹當carbs
我從來無食水果 但見好多人會食

thanks Ching
我係
day1 胸 二頭 肩
day2 腳（有時skip）
day3 肩 三頭
day4 背
（*因為想個膊勁啲，所以會一星期操3次）

通常每part操6個動作，每個動作3-4set 10-12reps
關於動作就
例如：胸就夾》推》夾》推
肩就推》飛鳥》推》飛鳥

原本想操8日抖1日
不過因為忙，有時一星期操3-4日。多時間可以操6日。

飲食就keep住食多蛋白質（不過好似都係唔夠體重X2），前排想減脂就夜晚唔食白飯，而家食返澱粉質半個月都冇見力量有提升。

至於睡眠就都算瞓得飽，多數23:00-00:00瞓 然後8-9點左右醒。一星期會可能有一次過2:00瞓。

好似傷TFCC點搞

食水果都要諗purpose cls

我唔鐘意食
基本上任何水果都唔食
上網search fruit macronutrients 都唔覺有咩特別
但好多人都會食 問下係咪有咩好處

純粹好食有益

我都係單純好食

試下減量 同埋唔好全部都做10-12rep
Big lift,講緊squat,dl,bp,ohp 呢啲應該3-5rep同8-12rep都練
Btw你看似好well organized咁練 但其實都係無目標咁練 玩左半年就撞平台期 係時候認真對待訓練課表呢樣嘢

thanks a lot! 聽日開始再tune下個課表，同埋推高個training volume

我個課表係PPL 6日,下半身目標係想練力量,如果咁樣排的話可唔可以比少少意見? Hamstring 會唔會太少set?
2日Warmup都係: Leg extension 2*15
Leg 1
Squat 5x5
RDL 5x8
Bulgarian Spilt Squat 3x12
Seated Leg Curl 3x12
Farmer Walk 30 Steps x3
Abs Crunch 3x15

Leg 2
Deadlift 4x4
Leg Press 4x8
Hack Squat 4x8
Kettlebell swing 3*20
Farmer Walk 30 Steps x3
Abs Leg Raise 3x15

想問下咁多位點操靚個胸？
好驚開錯頭，其實需唔需要操下胸令到佢立體d, 定就係好似平時咁操操大佢就會立體

叫你試下減量
推咩volume

多！還要更多

我真係好撚鍾意做尖！

就係唔夠厚先黎問

操到larry wheels咁行埋去人地就會自動行開

操到應該係啲尖出錢請我去佢個場操

唔好操 唔操就唔會大 唔大就唔會有生長紋

覆錯？

做gym聽咩歌好

SKIP LEGS DAY真係不如唔好操野算

早餐咁食得唔得

戀愛循環

Post punk

冇話唔得
又唔係吸毒

夏日熱辣辣

有成至少15組hamstring 都少？

聽開戀愛預告

有冇list

係
想覆生長紋個巴打

power metal

背肌係難feel嘅好正常
如果可以嘅話可以試吓做band assisted pull up
因為pull up 機同真正pull up 嘅感覺差好遠

呢間野個老細自己Big 3都未做好就教人做Big 3
睇到都驚佢d 學生會傷

Fb廣告見到
Ps得好好竹大

我行路已經操緊腳

你係咪想嘈交？

想問新手其實係咪都需要安排deload week?
小弟9月開始尖番，舉既重量都有一直上升，但今日突然覺得無咩力，上網睇大概6-8星期要deload 一次？

最理想係強度同訓練量不斷隨訓練周數遞增
然後去到一個位強度周訓練量都去到最高 然後就deload
無話一定要幾耐deload一次嘅

唔知啱唔啱你聽

突然覺得無咩力之後 我會開始玩1-2個月time under tension
完全唔玩重 2個月後所有重量都輕鬆

係咪cwb果間

有得諗啊
Eccentric strength 可以幫concentric打好個底

一路都係推胸果陣大聲播
順住個節奏推
佢唱到”莫多莫多”果陣都要跟住大叫”莫多莫多”

28歲藍領毒撚可以點樣識女仔

#237 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

原來frog清有上連登不過冇入呢個po....

想像到frog 清呢啲社會上流要撳我起底一個一個post追一個一個留言睇然後搵位入，我真是忍不住笑。。。

多到滿瀉阿

Gogi 灣仔有人中招
有得操好操啦

仆街屌你老母又封GYM

莫多莫多~

腳好似一星期要做20組up?
唔太sure

Frog ching上哂電
正

frog清一邊起人底追留言搵位入人，一邊話人淨係哂時間係連登玩狙擊

真係天生幽默大師，唔怪得咁多女搵咁多錢

佢現實打擊緊你

好痛，唔好再打了。

28歲藍領毒撚可以點樣識女仔

觀戰入

Ok U WIN

笑到我
無見一排越吹越大

佢顛到啲回力鏢打哂自己

街街街 街街 夢之音樂街

有人認得佢未

條友好撚正

睇嚟玩到佢痴左線

想問你哋平時食乜可以補充足夠碳水化合物
碗飯有60g ，如果要食夠268g 咪要食6碗飯致少？

4碗，更正

講講下變講前列腺乜尻喔

想問巴打點解我做完二頭彎舉
第二日係前臂同肘窩酸
係咪代償左 印象中無捉實啞鈴

Frog ching係前腺手足

固體食唔落通常都係飲，但4碗飯唔多啦，朝早搵啲穀物代替，中午出街求其一碟飯都有兩碗，夜晚兩碗咁就夠啦。

我就唔會食太多白飯，早晚多數食粗糧、糙米、意粉果啲，中午係街食就將就下

麥皮幫到你

其實呢行好多人都係咁 大場10個有9個pt都唔識big3

唔練big3咪得

唔識就唔好教。就係咁簡單

唔識我覺得都還好, 但你唔好教呀嘛
仲話自己有好多年經驗

agger, 真係好害死人

我覺得市場對於教下啲中年人做下機 玩下簡單free weight動作嘅教練有需求嘅
Big3呢啲就再高層次啲

應該說服佢地一齊玩free weight, big3
趕盡啲垃圾教練
教做機收800一粒鐘？ 屌鳩佢地

big3 都唔識仲教到乜？ 行路都唔識教人跑

班仆街亂鳩咁教人 搞到呢行比人叫健身狗

Agger 屌晒全港呃飲呃食做爛市既pt狗

我覺得online coaching先係最搵笨

唔計果啲真係專業備賽果啲

我覺得online coaching比較岩有一定訓練水平既人 咩都唔識既新手 隔住個mon同個教練雞同鴨講 真係唔知學到咩

係但好多for新手/home gym嘅online coaching plan

中階以上好啱online coaching

咁新手呢一個market點都比intermediate/advanced lifter多人 都係demand & supply姐

同埋前排武肺成日封尖 今年好多人為搵食出home gym coaching 外國都係咁

就係覺得for新手嘅online coaching多數搵笨

同埋隔住個moon你又睇唔晒360度,
新手仲要勁多野可以錯, 真係呃錢之最

好多人安排跳足一個鍾就算, 搞掂收錢

健腦Ching撚到frog Ching一棟都無
食住飯睇差啲啃撚死

佢依家變咗煩膠，not fun anymore 。。。
掛住以前嘅佢
決定完全封鎖 如果你見到佢仲係好似失控嘅顛狗咁洗版，可以同我講聲比我會心微笑吓。

失控顛狗
形容得幾好

Easy Fittness 搞到個個新手睇兩野就以為自己識玩

我覺得佢個page好多有用嘅資訊
但佢自己教唔教到人係另一回事
佢都好似玩左尖無耐

easy money 就真

唔評論啦 佢d心靈雞湯應該擁有大量肥婆fans

啲柒野一單兩單回力標好笑
連珠砲發變咗審美疲勞

決定block因為佢block咗你又話冇block,然後又話真係有block只係block完打返開黎睇

呢野都幾好笑，決定保留呢個最後笑話中斷同佢嘅聯繫，將frog 清永遠冰封係好笑而唔係煩膠嘅回憶入面。

佢block左我 然後又忍唔住撳我個名嚟睇
又話無block 笑撚死我

我鍾意你一講唔評論即刻插佢

不過我認同。健身係要勸人變得更好，而唔係原地踏步。

我地冇能力去扭轉呢個局面，唯一可以做嘅係令自己變得更好。

禿清嬲撚到呢

咁都有花生

小弟想買啲有關營養或者健身之類嘅書 各位ching有冇推介？想知邊到有得買

Anatomy train

睇Jeff 同Jeff既youtube channel就夠學好晒最基本既,
如果唔係你真係要睇d學到野既書,
你都係唔會睇到明

想學啲肌肉功能同結構想學仔細啲

想買個Wrist Wraps點解SBD咁貴
有冇其他牌子推介

Inzer

因為Manufactured in Great Britain

All ipf approved牌子

右手腕卡卡聲好頻密，但係無腫痛發到力，但感覺上好唔自然
岩先拉左筋，係未應該停做gym停可以繼續做?

幾時都cut得 不過要比多1個月既錢 例如你11月同佢講要cut你就要比埋12月既錢 去到1月就cut到 而12月呢一個月你都可以照去做

睇咗#1係唔夠營養
工作所限冇時間成日食野
操咗半年每星期五日+isoloate whey protein
由47kg增到53kg
但其實頭3個月已經去到52kg之後就冇再升過
想再增重應唔應該gainer&whey protein溝埋一齊飲？

我覺得唔識powerlift big3都算
但至少bar動作都要做到教到啦屌

好多玩唔重 做唔好 教唔到
淨係操乜 mobility 但又缺乏 strength 又冇肌肥大

Fitness唔記得係邊到睇個post
話: 冇strength fit條撚

你第一句 笑撚左

因為我覺得d肥婆好撚奇怪，人地落磅最多2-3個月，佢地落足幾年，仲要日日係到講接受自己一次都落唔撚到，講咩接受自己，唔係你唔落，係你落唔撚到

真 strength and conditioning都係strength行先 得mobility都唔知有咩用

又聯想起S&C.....

慘

見唔少所謂pt
做80kg 100kg squat
個form都可以核突到

藍店黎，一早應該cut啦

師兄點睇 bro science 同bro split. 自從見完片話同一個肌肉要一星期練兩日，先可以最大化gain，就轉左PPL或者 upper/lower body咁操。最近睇post 先發現好多師兄都用緊bro splits. 諗緊試唔試下bro split.

睇文師jacky?

之前呢到好多打手架直頭話運動員唔洗咁標準

crossfit撚？

真實係唔洗
但都唔好太過份丫

你見d運動員一樣唔標準又可以狂拎冠軍一樣

尋日操完腳，有返啲感覺
但對腳勁酸，行樓梯要慢慢行

運動員唔洗，反而個教練就要識正確做法

飲gainer得啦

快啲cut

好多人

想問Deadlift用mixed grip高低膊係咪可以收皮
好驚整親
我warm up sets冇呢個問題 但四餅打後
反手嗰邊就會低咗另一邊兩cm
hook grip又唔夠力

MYP 今日大折 買野趁今日

運動員唔駛標準
但教練應該係要教啱嘅動作

有邊間尖係黃店

LRCF Fitness HK

呢間好似唔是commercial gym

右膊肌肉緊左點算好拉筋又鬆唔到，依家好似拉扯埋隻右手好唔自然

陳肇始啱啱話如果爆多啲就即刻封gym

Home gym ready

聽到封GYM又燥過

大型連鎖commercial gym 近乎全藍㗎
細gym教練gym先多黃，不過如果再封一次應該好多黃gym會執

黃尖得細同中店 commercial 冇可能表態
不過最撚多藍人一定係Pu記

你肯定緊既係肌肉唔係其他野？

加返hook grip training 練練下就夠力

推多次 最近先開始飲creatine, 想問下大家係咪都係頭一星期一日飲20g 之後就長keep唔停?

同埋飲creatine 係咪唔洗飲c4了

有冇巴打推介下邊隻牌子既whey或者isolate抵飲呀

痛到仆街

試下用working set 50%-60%既重量做1set 30秒isomectric hold 呢個重量應該冇咁痛 然後逐星期加重 慢慢就慣

Teamjoined完全買唔到

講起黃gym大飛喺觀塘好似開左間，幾肯定佢係黃，非打手，打手死全家

唔知佢條女點
之前好似話佢條女喺大陸俾公安拉去問話

之前係咪話大飛偷食飛左條舊菜

請問有冇ching試過deadlift整到腰椎 訓覺隻腳會麻

未試過但見唔少powerlifter 會整親
通常都要訓醫院

消息指今日（11/11）新增約20宗確診個案

果間長操野都幾貴下

pure？

快撚去睇醫生

用返一兩月就慣架啦，而家完全唔會痛，只係會手指公指頭起繭要處理下

封尖了

離封尖不遠了
第4波boom

今次真係買barbell先搞得掂 cls

其他code最抵，送啲禮物又廢

20g????
頭一星期5g之後keep住3g

Creatine loading應該係15-20g一星期
然後keep住每日3-5g maintain
佢應該無錯

但你咁食都無錯 只係loading個時間會長啲咁解
可能要一個月先load到需要嘅份量

city今日做72%off
Btw 本身諗住落order買 點知一㩒就冇哂1kg嘅黑糖奶茶迫住買250g

師兄 係咪都係一直keep 就ok 唔洗cycle

唔駛cycle的

sorry 我睇錯以為佢一日食20G
我係頭1星期1日5G,之後每日3G

有無人食過zma有無效？

兩個方法都得
一個快load一個慢慢load

重點係佢滿800蚊個D禮物係廢
人地台灣又送背包又送旅行包
香港個個送垃圾膠水樽,BCAA 粉

Btw你無睇錯
係真係20g每日 食一星期

我就係覺得20G一日好似好多
正常食紅肉都有Creatine,同埋unflavoured好難飲
加上我1日食太多會痾所以頂盡load 5g

我都係慢load派
不過好耐無食

有冇人買過MP既衫褲,適唔適合亞洲人身型?
利申:唔夠大隻唔敢著背心

好正 食緊mp Zma 臨瞓前食 食完好好瞓
第二朝又有力做gym

訂左幾條JOGGERS 跟NIKE SIZE買 希望唔中伏

師兄你地平時係cheat meal之前操野定之後？

仲會扯多左旗

岩岩買左on食 想好瞓啲

真 早餐扯住咁食😂

有無咁誇

你試吓咪知 不過都因人而異

唔會食一次就扯到咁行掛

夜晚有食 第朝就行d

各位點睇肌漿肥大？

我食咗兩個禮拜左右
精力係充沛啲

清食開咩牌子

GAT 係IHERB買
純粹見最抵屌

我on 180 caplets 240不過除返開120 食到兩個月都ok

咁差唔多啦

有冇師兄知道on whey 係BC 門市幾錢

BC藍店

Sor 冇留意到 咁大家係邊度買多

Iherb

我係之前之後都操

我通常操完去cheat 因為之前cheat 完去操背 個胃頂住頂住差啲嘔

係七仔見到，好似幾好，有無人食過？

唔岩都可以係屋企著黎訓教

有冇人試過練完腹之後會膀胱痛？
企直個人或者痾尿都會痛

會唔會係有腎石？睇睇醫生好喎師兄

無味架啵點會難飲？

Unflavoured係苦味的

岩先開嚟睇，一粒都幾大粒下膠囊嚟

creatine停下飲下係咪會失效 成日一兩日唔記得飲

聞落有陣醃左既酸蘿蔔味

一兩日ok la

胸肌係由外胸開始生起係咪真架？
即係你有推有夾胸都好，最明顯睇到增大既都會係外胸開始？

piercing light

紅肉嘅creatine 太少喇
5g creatine 起碼最少要成kg 肉先得
所以肉嘅creatine 唔計得太多

巴打識貨好正
Top set 必備

好正

想問下big3通常幾耐先加重一次?通常加幾多kg?2.5定5

有冇人大細波 右邊胸肌大左邊2cm 由2個波中間條線斜拉到去格啦底個個位

次次做完掌上壓or dips 都係feel到右邊充血同痛多好多 應該有擺注意力落左手 點樣改善好？

台灣禮物有成4個揀 protein bar乜7都有

藥味溝開whey飲

其實一路想買rogue啲plate同barbell
但佢淨係運美國
自己叫frd空運嚟香港又貴

推dumbbell推一樣progression推翻兩三個月

我4week program
第四個week test pr跟著下個cycle加重
加幾多就睇pr升幾多 計翻rm同intensity
有時pr冇升就轉下啲細項唔加重住

好L苦,要溝好多水

明白,但我都係KEEP住每日3G就算,因為好苦

個個垃圾

真愛是苦味

利申無飲

食得多creatine好暈 5g per day okay la

我飲on無味既？

太大唔啱著就掛起佢 用佢黎做目標

Myp所有unflavoured都係苦

我驚太長

有冇人去過九龍城嗰間anytime fitness
新手想做gym 想搵間近自己嘅

操大個胸浪起件衫

Neffex 既所有歌
Hope you like

多唔多 ching 有做 hip thrust
之前睇過某個 research 話淨做 hip thrust 比起淨做 squat
hip thrust 對做 squat 既表現會提升得多 d

Hip thrust好嘢嚟
Squat, RDL, hip thrust夠練哂成個下身

衫幾舒服 買過t

消息指本港今日（12/11）新增約23宗確診個案 至少6宗屬本地感染

點解你地飲creatine 唔溝protein飲？

溝左都有苦味

男女都應該做hip thrust

男人都需要大pat

準備又關gym

有咁誇咩
我都係myp 溝natural chocolate 冇咩苦味
可能因為chocolate味比較濃

我無飲啦而家
以前飲過覺得好苦
小妹怕苦

想問cable hip thrust下背感覺仲大過屎忽係咩原因

冇engage glute囉
一係冇夾屎忽 一係錯form

Halloween clubbing群組

各位就黎又可以再rest過
相信政府 唔怕

而家開始，要當每次尖都係最後一次

同自己講每一下都係最後

屌你老母ON99
求其up幾個數字，過兩日就封鳩咗個gym
正一仆街

想問下大家做bench press會唔會叫其他師兄幫手unrack

會，通常叫鬼佬/南亞仔幫

而家開始食多左野，太飽個人好辛苦，點先解決到

因為我通常做5組
之前連續叫同一個師兄幫手unrack 4次
但係個師兄係做緊其他野(當然係抖緊)
有d唔好意思
但係有人幫手unrack真係慳好多力

唔好喔都未上返上次封前嘅程度就再黎？其實到而家有case係gym傳過咩？啲機/free weight 其實自然已經好夠距離，又全程戴口罩，又用前用後都用消毒藥水抹過掂到啲位，老老實實乾淨安全過食嘢啲地方

我間gym太多mk飛仔，驚叫佢unrack會被人打
都係南亞仔最好

Bulk係要飽都要繼續食 有反胃感覺都要質埋佢

個政權驚人民做運動身體強壯

屌，我已經怕左唔敢去打拳、Bjj，再封人生冇意義啦

大家dl係用conventional定sumo?
我之前100kg用conventional淨係拉到8下，下背仲要痠到死(想問下dl係練背定臀腿?)，估計1rm大概124kg到
但我今日用sumo冇裝拉到140kg，而且下背仲冇特別痠
咁係咪表示我比較適合sumo?

只係代表你矮
連登仔全部190cm 拉conv重過sumo

屌,好撚憎啲人問都唔問講都唔講就攞走人哋用緊既扣好彩我做之前check下姐,如果唔係成塊餅飛撚咗岀黎.係咪弱撚智㗎？仲要唔係一個人咁做當場屌到佢飛天,成個場又唔係冇曬扣,行多兩步就有啦屌

矮比較適合sumo?但我178
咁係咪揀拉得比較重嗰種就啱?

兩種都練

腳短唔係conventional著數咩

Jeff Nippard aka矮撚 話腳短做sumo著數

DL係複合動作，傳統同相撲都係練背穩定+臀腿力量。

Sumo bar path一定會短左，理論上易左，會用多左四頭，glute hamstring會用少左，臀部個開始角度大左，本身四頭勁再加臀部比較緊多數係會拉得重啲

冇特別目標嘅話交差練下都好，有新刺激冇咁單調。

sumo is cheating

其實腳短同手長是咪做咩dl都著數

其實我估係 因為ROM短啲？

真

我自己都會覺得係，但人地sumo唔關我事，唔洗跟我嘅價值觀

見到人拉sumo直頭想報警

有睇過啲理論話大腿骨連盤骨個結構關係比較重要

個球關節連住大腿骨果度越接90度越啱傳統，果度個角度越大越啱相撲，不過要諗要照x光先睇到，唔識點就咁睇

都可以做Smith Machine Deadlift ge
去片:

真 見到人拉sumo我會衝埋去打鳩佢

確定夠打先好喔

同問

想問吓師兄.大快活個餐有冇800卡？
我見佢都好多油吓

真啊Ching
但又會有人出嚟話hip structure分別冇啱同錯

修唔修身？

其實係咪好多人都覺得deadlift係練腰力嘅

早兩日見有人做緊cat back deadlift 3餅幾

後面有個人問佢朋友：嗰個人條腰咁彎嘅？
佢朋友：啱呀，呢個動作練腰力㗎嘛

修 有彈性 滑料 我覺得唔錯

呢d真係痴撚線
我上次連餅都見到人攞走

私伙拉背帶都差啲俾人拎走
從此休息就塞入褲袋

我自己又唔係咁覺得
我覺得大家都係係規則之下做動作就ok
講緊powerlifting
咁嘅話其實wide stance squat某程度上都係cheating
或者bench press small arch back +leg drive 都係一樣
利申番先： conv deadlifter

Btw low bar 都 cheat

Cat Back DF 應該係操腰錐

走飯

彎撚哂咪練腰同背識唔識架你

傷唔傷係一回事但個背同腰咁操法，一定厚過正確姿勢

咁個師兄又真係大隻嘅

DL緊係練腰 我條腰而家粗過車軚

啲人真係好冇禮貌開句聲好難咩

真係唔見咗都唔知乜事

清d菜洗唔洗加錢

啲青菜佢之前派優惠卷.所以free..入面個啲就叫佢加

咪煩啦
大隻大力過我既都係cheat

擠哂椎間盤啲啫喱出嚟

咁計成個po都係cheater

溝咗反而令whey無咁甜
我就係咁做

屌
唔是講你
我借用你果句大力過我就係cheater
你地全部都係cheater

我試過
都講過幾次

標標標咁 標晒出黎

想知有無人日日飲開咖啡？（罐裝 樽裝 街賣）
會唔會專登為左做gym介 / 有無咩推介

講明
係攞走塊餅

Marvin

齋啡

Cold brew好飲

sumo is cheating！
利伸：cheater

句野係咪Marvin 講

上面師兄答左你

定係飲咖啡味protein shake

想知你地簡protein shake通常有咩意求

係齋睇protein有幾多？ 定會唔會好似我咁 會望埋其他nutrition 既野

大H
6年後有大一半都算成功

日日1-2杯齋啡

點解可以橫咗咁多，睇落骨架都唔係特別大

個shoulder大左成倍
差唔多啦

點解蓋伊冇大h睇落咁橫?明明兩個肌肉量應該差唔多?關腰肩比事?

熱狗王都cls

話曬ifbb pro，佢個肌肉量應該練到自然健美極限咁濟

蓋伊偏向健力
大H純玩健美

其實好奇一問 熱狗王唔落藥操到咁真係勁，你地覺得佢係唔係natural?

未用過藥，未操到好勁
我冇資格講

detail 睇熱狗個下胸，個左胸凸咁多

比例問題 蓋伊分分鐘多肌肉過佢 但大h 頭細 膊橫腰幼

好似落藥會內臟肥大，個腹會漲出嚟，粒lin會雌化所以凸出嚟，睇落唔似用藥

我冇落藥個腹都有少少漲出嚟
會唔會被人以為我用開藥
笑我用藥都咁細隻

肥啫
遲啲cut返落去就得

啲人真係痴撚線

我睇緊啲乜撚野

1001記得開po
樓主pin this

500-600到 走汁計
無800咁多掛

見過人個肚好突 但體脂低仲要睇到腹肌 好神奇

其實肥同水牛肚係分到
水牛肚感觀上好硬....
脂肪係軟

我就係硬又凸

藥都有好多種既
洲長夠有落咪一樣真空胸
水牛肚過份明顯應該係食過多生長激素 但份量又唔識控制 又無back up plan去控制

好明顯係天然啦 人地日日操 食訓操又做得好 咁勤力

熱狗都叻嘈？

有女乳都natural
同埋佢操腳個volume 大到咁
邊個唔落藥嘅頂得順

講得冇錯 同埋腰身幼所以望落大隻
上台同人比肉量其實唔大

今日玩pull down點知用力過度搞到鎖骨位果度拉傷咗但拉傷咗個位無紅腫熱只係輕微既痛，條頸拎左邊會扯住。咁樣係未應該凍敷之後再搽藥膏就ok?

幾日情況都無好轉就要睇醫生

係未睇骨科好啲？

屌
講真,有操開應該都知天然同唔天然可以去到邊
唔使太執著我覺得

天然定落藥都好啦
都係大隻過我

正路係
無錢就普通科轉介

睇開高醫生又要交多900